沙田馬場罕見意外 九駒行馬機一死八傷！

消息指意外時行馬機自動關了電源

新練馬師麥菲文至今還未有馬在港出賽，便先有大麻煩，周日(10日)麥廐獨出一駒「銀豐神駒」首度登場之前，旗下多達九駒，於本星期二(5日)的罕見意外中集體連環受傷。

涉事九駒中，從未上陣的三歲馬「超強奇兵」傷勢太嚴重無法救回。周日沙田賽事，麥菲文本還有正選馬「宸龍」出賽，此駒也是當日受傷馬之一，牠已於本周四(7日)賽事排位前退出，馬會官方公布其退原因是中暑及精神不振。

事緣本周二下午，麥廐如慣常安排馬匹於沙田馬場內的行馬機踱步做運動，至四時許為數十匹準備入閘，但有一駒因馬伕事忙，遲到等下一批而倖免於難，這九駒包括上述馬運亨通團體的「超強奇兵」及馬主鄭俊基的「宸龍」之外，餘下七匹名單為蔡加讚與甄子丹名下「宇宙車神」、梁舜茗「加州靈驥」、陳明榮「珍珠旺」、鍾國良「雄霸」、陳善增「善影」、李炳棋的未命名B41及王忠秣之B86。

九駒行機首數分鐘相安無事，未幾有一匹情緒急躁不安，相反方向奮力奔跑，阻礙隨後馬格移動，一格接一格形成骨牌效應，九駒前仆後繼同時，漸漸力弱下悉數跌倒。消息指行馬機當時一出意外是自動關了電源，但因馬兒受驚亂衝推住行馬機的分隔網，仍為時已晚，令多駒受傷。

麥菲文馬房人員與對面霍利時馬房員工目睹大為緊張，馬房寫字樓收到通報極之緊張，馬會獸醫、機電部門及幹事高層等火速前往，尤其獸醫急於替各駒救治，消息透露「超強奇兵」之外餘下八駒雖無生命危險，但均有受傷，麥菲文連日來已收到不少馬主致電查詢，心情也難免受到影響，馬會方面對此罕見事故亦極之着緊，日來已展開全方位調查，實際原因則有待研究。

對於是次廐內行馬機踱步時發生的嚴重事件，麥菲文今日(8日)亦有回應，他表示是個十分不幸的意外。

成功需苦幹

我願意用潘狗條命換d馬冇事😭

潘狗條命低賤到換一隻無事都唔得啦

睇完都唔知upmud9

知唔知咩係行馬機？
冇留意開賽馬既話唔知up乜9係正常的

潘狗同牙拉加埋都底唔到一隻馬

搭埋韋達呢